J'explique si le triangle est constructible, 
non constructible ou aplati (trois points alignés) dans chaque cas.\medskip

\begin{enumerate}
\item $TUB$ est un triangle tel que $UB=\Lg{3,3}$, $BT=\Lg{7,5}$ et $TU=\Lg{4}$.

Les deux plus petits côtés sont $UB=\Lg{3,3}$ et $TU=\Lg{4}$. On a~:
\begin{align*}
  UB+TU &= 3,3+4\\
  UB+TU &= 7,3\\
\end{align*}
On constate que $7,3<7,5$ c'est-à-dire $UB+TU<BT$.

On en conclut que le triangle $TUB$ n'est pas constructible.
\item $PAL$ est un triangle tel que $PL=\Lg{5,4}$, $PA=\Lg{4,1}$ et $AL=\Lg{8,3}$.

Les deux plus petits côtés sont $PL=\Lg{5,4}$ et $PA=\Lg{4,1}$. On a~:
\begin{align*}
  PL+PA &= 5,4+4,1\\
  PL+PA &= 9,5\\
\end{align*}
On constate que $9,5>8,3$ c'est-à-dire $PL+PA>AL$.

On en conclut que le triangle $PAL$ est constructible.  
\item $KMT$ est un triangle isocèle en $K$ tel que $MT=\Lg{7,4}$ et $KM=\Lg{3,7}$.

Les deux plus petits côtés sont $KM=\Lg{3,7}$ et $KT=\Lg{3,7}$. On a~:
\begin{align*}
  KM+KT &= 3,7+3,7\\
  KM+KT &= 7,4\\
\end{align*}
On constate que $7,4=7,4$ c'est-à-dire $KM+KT=MT$.

On en conclut que le triangle $KMT$ est constructible mais aplati ($M$, $K$ et $T$ alignés dans cet ordre).
\end{enumerate}